Тема форензики (компьютерно-технической экспертизы) имеет высокую актуальность в современном мире, особенно в контексте развития информационных технологий и увеличения числа преступлений, связанных с использованием компьютеров и интернета.

Статья 273 УК РФ "Незаконный доступ к компьютерной информации" касается преступлений, связанных с компьютерами и информационными системами. Компьютерно-техническая экспертиза является неотъемлемой частью расследования таких преступлений и играет важную роль в выявлении и сборе доказательств.

Актуальность темы форензики включает следующие аспекты:

1. Рост числа преступлений, связанных с компьютерами: с развитием технологий и распространением интернета возникают новые возможности для совершения преступлений, таких как кибермошенничество, хакерство, распространение детской порнографии и другие. Форензика позволяет выявить и раскрыть такие преступления.

2. Защита личной информации: с увеличением количества персональных данных, которые хранятся и передаются по сети, становится все более важным обеспечить их безопасность. Форензика помогает выявить нарушения безопасности и предотвратить утечку конфиденциальной информации.

3. Борьба с киберпреступностью: киберпреступления становятся все более организованными и сложными. Форензика позволяет идентифицировать преступников, собирать доказательства и помогает в их наказании.

4. Развитие технологий: с развитием новых технологий и программного обеспечения появляются новые возможности для совершения преступлений и методы их расследования. Форензика должна быть постоянно обновляемой и адаптированной к новым технологиям.

5. Защита правопорядка: форензика является важным инструментом для правоохранительных органов, помогая в расследовании преступлений и предоставляя доказательства для судебного процесса.

Все эти факторы подтверждают актуальность темы форензики (компьютерно-технической экспертизы) по статье 273 УК РФ и необходимость развития и совершенствования этой области для эффективной борьбы с преступлениями, связанными с компьютерами и информационными технологиями.
