Методы исследования темы "Форензика (Компьютерно-техническая экспертиза по 273 УК РФ)" могут включать:

1. Анализ судебной практики: изучение решений судов по делам, связанным с компьютерными преступлениями, для выявления особенностей и трендов в правоприменительной практике.

2. Экспертные оценки: проведение экспертных оценок и анализа существующих методов и инструментов компьютерно-технической экспертизы для выявления проблемных моментов и разработки рекомендаций по их устранению.

3. Исследование литературы: обзор и анализ научных статей, публикаций и книг по теме форензики и компьютерно-технической экспертизы для получения актуальной информации о новых методах и инструментах.

4. Эмпирические исследования: проведение экспериментов и наблюдений для проверки эффективности новых методов и инструментов компьютерно-технической экспертизы.

5. Экспертные интервью: проведение интервью с опытными экспертами в области компьютерно-технической экспертизы для получения экспертного мнения и опыта.

6. Обзор и анализ законодательства: изучение действующего законодательства, включая Уголовный кодекс РФ, для выявления особенностей и требований к проведению компьютерно-технической экспертизы.

7. Кейс-стади: анализ реальных дел, связанных с компьютерными преступлениями, для изучения особенностей расследования и применения компьютерно-технической экспертизы.

8. Обучение и тренинги: проведение обучающих мероприятий и тренингов для специалистов в области компьютерно-технической экспертизы с целью повышения их профессионального уровня и распространения знаний и навыков.

Комбинация этих методов позволяет получить полное представление о теме "Форензика (Компьютерно-техническая экспертиза по 273 УК РФ)" и выявить практическую значимость данной области.
