Научная новизна темы "Форензика (Компьютерно-техническая экспертиза по 273 УК РФ)" заключается в следующем:

1. Изучение законодательства РФ, регулирующего проведение компьютерно-технической экспертизы и уголовное преследование компьютерных преступлений. Это позволяет получить актуальную информацию о правовых нормах и процедурах, связанных с компьютерными преступлениями, и оценить их соответствие современным требованиям.

2. Анализ существующих методов и инструментов компьютерно-технической экспертизы, используемых в России и за рубежом. Это позволяет оценить эффективность и надежность существующих подходов к проведению компьютерно-технической экспертизы и выявить возможности их улучшения.

3. Оценка эффективности применения методов и инструментов компьютерно-технической экспертизы при раскрытии и предотвращении компьютерных преступлений. Это позволяет определить, насколько успешно существующие методы и инструменты помогают в борьбе с компьютерными преступлениями и предложить способы их усовершенствования.

4. Исследование особенностей проведения компьютерно-технической экспертизы в рамках уголовного процесса по статье 273 УК РФ. Это позволяет выявить особенности и сложности, связанные с проведением компьютерно-технической экспертизы при расследовании дел, связанных с компьютерными преступлениями, и предложить пути их решения.

5. Выявление проблем и недостатков в проведении компьютерно-технической экспертизы и предложение путей их решения. Это позволяет выявить проблемные моменты в проведении компьютерно-технической экспертизы и предложить рекомендации по их устранению для повышения качества и эффективности экспертизы.

6. Разработка рекомендаций по повышению качества и эффективности компьютерно-технической экспертизы при расследовании дел, связанных с компьютерными преступлениями. Это позволяет предложить конкретные меры и рекомендации по улучшению процесса проведения компьютерно-технической экспертизы и повышению ее результативности.

7. Проведение экспериментов и практических исследований для подтверждения эффективности предложенных методов и инструментов компьютерно-технической экспертизы. Это позволяет проверить работоспособность и эффективность предложенных подходов на практике и получить объективные результаты и выводы.

8. Анализ судебной практики по делам, связанным с компьютерными преступлениями, и выявление тенденций и особенностей в рассмотрении таких дел. Это позволяет получить информацию о судебной практике в области компьютерных преступлений, выявить тенденции и особенности в рассмотрении таких дел, а также использовать эту информацию при разработке рекомендаций и решении других задач.

9. Подготовка научных публикаций, докладов и презентаций с результатами исследования для распространения полученных знаний и опыта. Это позволяет делиться полученными результатами исследования с научным сообществом и специалистами, а также вносить свой вклад в развитие области компьютерно-технической экспертизы.

10. Обучение специалистов в области компьютерно-технической экспертизы и распространение полученных знаний и навыков через проведение тренингов, семинаров и курсов повышения квалификации. Это позволяет передать полученные знания и опыт другим специалистам, улучшить качество проводимых экспертиз и повысить уровень подготовки специалистов в данной области.
