Объект исследования темы Форензика (Компьютерно-техническая экспертиза по 273 УК РФ) включает в себя следующие аспекты:

1. Компьютерные преступления: исследование и анализ компьютерных систем и электронных устройств с целью выявления, предотвращения и раскрытия преступлений, связанных с использованием информационных технологий.

2. Киберпреступления: исследование и анализ преступлений, совершаемых с использованием компьютерных сетей, интернета и других электронных коммуникаций.

3. Компьютерная экспертиза: проведение технических исследований и анализа цифровых данных, восстановление удаленной информации, анализ жесткого диска, поиск следов преступной деятельности на компьютере или другом электронном устройстве.

4. Судебная экспертиза: подготовка экспертных заключений и дача судебных показаний в рамках уголовного процесса по делам, связанным с компьютерными преступлениями.

5. Защита информации: разработка и внедрение мер по защите компьютерных систем и данных от несанкционированного доступа, взломов и хищений.

6. Анализ цифровых следов: изучение и интерпретация цифровых следов, оставленных на компьютерах и других электронных устройствах, с целью выявления фактов преступной деятельности и определения виновных лиц.

7. Специализированное программное обеспечение: разработка и использование специальных программных средств для проведения компьютерно-технической экспертизы, анализа цифровых данных и восстановления удаленной информации.

Исследование данной темы позволяет более эффективно бороться с компьютерными преступлениями, обеспечивать защиту информации и обеспечивать справедливость в уголовном процессе.
