Практическая значимость темы "Форензика (Компьютерно-техническая экспертиза по 273 УК РФ)" заключается в следующем:

1. Повышение эффективности борьбы с компьютерными преступлениями. Исследование и разработка новых методов и инструментов компьютерно-технической экспертизы позволяет улучшить возможности раскрытия и предотвращения компьютерных преступлений, а также повысить качество собранных доказательств.

2. Улучшение качества проведения компьютерно-технической экспертизы. Анализ существующих методов и инструментов позволяет выявить и устранить проблемные моменты и недостатки в проведении экспертизы, а разработка рекомендаций и решений способствует повышению качества проводимых экспертиз и результативности расследования дел.

3. Содействие правоприменительной практике. Исследование судебной практики и выявление особенностей в рассмотрении дел, связанных с компьютерными преступлениями, помогает судам и правоохранительным органам принимать обоснованные и эффективные решения на основе полученных знаний и опыта.

4. Повышение профессионального уровня специалистов в области компьютерно-технической экспертизы. Обучение специалистов и распространение полученных знаний и навыков позволяет повысить квалификацию экспертов, улучшить качество проводимых экспертиз и обеспечить соответствие профессиональных навыков требованиям современного времени.

5. Развитие научной области компьютерно-технической экспертизы. Проведение научных исследований, публикации результатов и обмен опытом с научным сообществом способствуют развитию данной области, созданию новых технологий и методов, а также повышению ее престижа и значимости в обществе.
